<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>玛德莱娜蛋糕 on ionfeather&#39;Log</title>
        <link>https://ionfeather.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <description>Recent content in 玛德莱娜蛋糕 on ionfeather&#39;Log</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>ionfeather&#39;Log</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 14:36:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ionfeather.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>雨水 | 北京的「雨水」是艳阳高照</title>
        <link>https://ionfeather.github.io/p/rainwater/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:36:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ionfeather.github.io/p/rainwater/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;雨水&#34;&gt;雨水
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雨水：表示降水开始，雨量逐步增多。雨水节气天气变化不定，是全年寒潮过程出现最多的时节之一，忽冷忽热，天气乍暖还寒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京最近的天气确实是这样。在北京能感受到24节气的准确，能感受到春意萌发。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;絮絮叨叨&#34;&gt;絮絮叨叨
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上了研究生学术没有做多少，兴趣爱好培养了不少——台球、博客、摄影、健身…可能还打算学个吉他和乒乓球。忙不过来，实在是忙不过来了。还是得多放点时间在学习上呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是情人节，这么一想，晚上的健身房应该会比较空，可惜昨天跑步跑太狠，把脚掌磨出了一个水泡，走路都有点儿疼，今晚回去可以做做力量训练，就先不做有氧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好羡慕甜甜的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025-02-14 15:02&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;买了辆电瓶车，之后出行方便多了。  终于不用来回奔波那么久了。  去地铁站终于不用思考用共享单车还是公交车了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025-02-14 21:58&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>元宵节 | 东风夜放花千树，更吹落、星如雨</title>
        <link>https://ionfeather.github.io/p/lanternfestival/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:51:19 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ionfeather.github.io/p/lanternfestival/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ionfeather.github.io/p/lanternfestival/cover.jpg" alt="Featured image of post 元宵节 | 东风夜放花千树，更吹落、星如雨" /&gt;&lt;p&gt;春节快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工科研究生的假期有点短暂了。我已经回校了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到学校了感觉自己好多东西需要购置。Apple Watch的表带现在明显太松了，但是官方太贵，第三方又有点儿硬，计划看一下Bilibili上的测评，进行一波购置。还有看上了影视飓风的一款帽子，上面可以贴上你的mbti，这对我这个enfp根本无法拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又来到了北方，又遇到了高铁上一望无际的平原，感觉是另一种大海，在这片海里，有冰封的河流，有枯黄的树枝，还有炊烟和蜗居的人们。有一种说法是南方人向往雪，北方人向往海，这么一看，我应该是个不那么彻底的南方人。我两个都很向往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是元宵节，我本科的时候是灯谜社社长。元宵节，英语叫Lantern festival，也就是灯节，是灯谜社最重要的节日。在传统文化节里，我会张贴灯谜，擂起鼓，在鼓声滚滚中，同学需要猜出我出的谜题——有些是我们社团自己写的，所以很难猜，需要脑子有点儿回路，特别是与英雄联盟或者是与本科学校相关的那种谜题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在天气还很冷，但是感觉春意渐浓，即便树梢仍然枯枝，阳光灿烂的时候也能把寒意给驱散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经开始期待春天了。玉兰、银柳、山茶、樱花、樱桃花、木绣球、垂丝海棠。我要抄起我的相机，出门拍花拍鸟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎么说，虽然已经上了几年（学校一年，外界一天）班了，现在还是春节期间，我一会儿说不定可以出门，去颐和园旁边拍花灯。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一个有趣的梦 | 三国阴阳师</title>
        <link>https://ionfeather.github.io/p/dream/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 13:45:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ionfeather.github.io/p/dream/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ionfeather.github.io/p/dream/cover.jpg" alt="Featured image of post 一个有趣的梦 | 三国阴阳师" /&gt;&lt;h2 id=&#34;梦&#34;&gt;梦
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是一个英雄辈出的时代。所谓阴阳师，就是使用牌组与其他人对战来决定胜负的职业。在这里，国之阴阳师是一国中最强的阴阳师，中日韩三国每年都会选拔国之阴阳师，并且对战，决出最后的冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和梦梦是青梅竹马，从小便展露了阴阳师的天赋。所谓“绕床弄青梅，郎骑竹马来”，我和梦梦那就是“绕床打牌组，郎打牌组来”。从小与其他人对战，胜利了之后可以选择是否获取一张新卡&lt;br&gt;
牌放进自己的卡组，最终打一个最强者之间的对战。这个对战从来都是我和梦梦之间的私人聊天与沟通时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着我们渐渐长大，我和梦梦之间也互生情愫。但是，认真打牌，赢得中日韩三国之间的对战，获得至高无上的荣耀是我们的最大目标。儿女情长，英雄气短，阴阳师需要克制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦梦要去日本打探消息了。她去那里，是为了我们中国能够更了解日本的特殊卡牌。可是，一个人在异国他乡，离开最亲近的人，是那么容易的事情吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于到了中日韩会赛的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我期待着到达了梦梦的住所，敲门，迎接我的果然是笑靥如花的梦梦。我们见到对方，思念已久的澎湃难抑制，但我们都克制住了自己，只是眼睛里互相诉说着彼此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但梦梦的房间里有股不详的气息。她好像被监视了。“你的房间里曾经有过一个男人躲在里面”，我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦梦害怕极了，但为了国家能够去刺探信息的人必然非常坚强，她脸色发白，不住地颤抖，但声音很小：“还在吗……这怎么办…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我安慰她：“这没什么，这是日本人监视你的手段，但梦梦你肯定也有没被看破的地方。”随后我离开了梦梦的家，脸色发青。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来就是我和八重岛神子最终对战了。近几年韩国式微，只剩中日交战。日本去年赢过了我国。去年对战使用的是30张左右的小牌组，打到后面基本就是6张左右一个循环，对方的强度比我们高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八重岛神子太强了，所有人都不相信我能打败他，包括我自己。我用尽心血，准备了一套120张卡牌的超大牌组进行对战。奇妙的是，八重岛神子也拿出来120张的卡组。这极其少见。我们来了一场古典的交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，我想起之前在什么地方，在很久很久的从前，有个人和我说我会赢的，于是我便充满了信心，我的阴霾一扫而空。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我尽量诚实地描述了我的梦境，可惜忘记了太多。我感觉里面有蛮多意象的。围棋中日韩会战、恋爱、谍战监视、杀戮尖塔烧牌循环、炉石传说对战&amp;hellip;很有意思的一个梦，醒来之后回味了很久。但是看起来可能没有那么有趣，或许我应该加一点戏剧性要素？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;照片&#34;&gt;照片
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;照片是我2024/11/3的时候在地坛拍的。我想那一天是北京秋天最美的一天。北京的秋天是短暂的，11/3之前雾霾太重，看什么都朦胧；11/3那天的风很大，无数灿烂的叶子不断地落下来，在这一天之后，树梢上就稍微有一些秃了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
